點樣分辨自己有無抑鬱症

如題 抑鬱有乜症狀?

講下自己狀況先: 失眠咗成個禮拜 考慮緊好唔好食安眠藥 有時會有尋死嘅念頭(雖然唔忍心令愛我嘅屋企人傷心) 覺得每日存在都係行屍走肉 無乜目的 喺任何社交圈子都不被重視

求教 謝謝

我都想知

抑鬱係唔會覺得不被重視
反而會因為不被重視而鬆一口氣

有唔識點分辨 但有咩唔開心記住講出來 唔好屈係心入面

同樓主情況差唔多

點解呀 我係因為後悔同ex分手 然後有日喺街撞到ex同新男朋友一齊 就受咗好大刺激

覺得不被重視就係因為身邊人聽完我訴苦 但好似敷衍我咁

Depression Treatment

日日除左返工 放工 冇啦

基本啦香港人

長期唔開心 約兩三個星期
之後做咩都無心機 抗拒番工番學 抗拒見人
成日唔想郁 對自己既興趣都提唔起勁去做
長期失眠長期頭痛
有自殺傾向

中

因為我係抑鬱症病人嘛

樓主盡快求醫，我之前都好似你咁，去左公立醫院急症室。

不過記得搵個家人陪，同埋死都唔好簽自願入院，我之前奶過嘢

唉我都想 但好怕飯碗不保 比老闆知道咗一定會炒 入院就更加唔使講